1) запустить `start_pg.sh` и дождаться надписи  
   `database system is ready to accept connections`
2) запустить `start_py.sh` и дождаться надписи  
   `Serving Flask app 'flask_base'`
3) открыть `localhost:9000` и начать работу